【弊大於利】司法覆核考評局取消歷史科試題決定 法庭裁定學生敗訴

剛收到律師團隊通知，就司法覆核考評局取消歷史科試題決定，法庭裁定我方【敗訴】，並暫時裁定我方需要繳付考評局一方的訟費。

判決全文：

我知好多人第一時間會屌個官係紅
我都好失望

不過份判詞好多位係幾耐人尋味嘅
個官係咁或明或暗 串政府
// 67. With respect, the irony in many of these comments seems to have been lost on the Secretary. For example, the statement that “there is no room for discussion” is completely at odds with the whole purpose of the Question, which is precisely to provoke or elicit a discussion and to test the candidates’ ability to deploy objective facts and argument in support of and/or against the particular proposition. The Secretary’s apparent refusal or inability to brook even discussion of any contrary or even a more nuanced view or the balancing of views is, at best, disappointing.//

甚至乎承認政府啲聲明係有威脅性（threating）
但係最尾都係判學生輸
// 70. The Secretary’s comments also contain language consistent with a threat. Whilst on one hand supposedly recognising that question setting is an internal matter for the HKEAA, the Secretary nevertheless makes plain that the most effective solution to the perceived problem or controversy is to invalidate the Question. Whilst it is suggested that that solution is merely a “request”, that “request” is immediately reinforced by the statement that the problem with the question is obvious and that the EDB will decide what further action to take in the light of how the HKEAA responds to that “request”. The impression left is that there is also “no room for discussion” as to whether there was a problem, and if so what is the best way to deal with it. If that was not the intended impression, it was an unfortunate choice of words.//

另外個官係咁讚條利弊題出得好啊
訓練考生批判性思考

// 40. It might also be thought that the form of the Question seeks to promote an ability or skill now often sadly lacking in wider society. This lack is not just a Hong Kong phenomenon, though it has been rather evident in Hong Kong in recent times. In their rush to extremities of view, many people seem to have lost the ability (or perhaps the willingness) to see or even contemplate any middle ground, or to understand any nuance. All too often, people simply exist in their own ‘echo chambers’, which simply reinforce and only strengthen existing views. A preference for pithy slogans often simply masks the complexities of many issues. Trenchant shouting and stunts have replaced informed debate. Tolerance of the views of others, let alone a willingness to seek to understand and engage with them, or to seek more common ground, is on the wane. Civilised society is the poorer for it.//

// 42. One might think the very purpose of the Question and the Sources provided with it is to test a candidate’s ability to exercise his or her critical thinking functions, to weigh the apparent content of the Sources against the other facts known to the candidate, to balance those facts and to reach an overall reasoned conclusion. Depending on the facts deployed, the conclusion might be obvious, or it might be more finely- balanced. The factual period relevant to answering the Question is as long as 45 years, from the dawn of the 20 th century to the end of the Second World War. The events over that period, to which a student might make reference, were obviously legion and varied. Some facts might be so well-known as to be notorious.//

// 44. That way, the Question will have served its obvious intended purpose. Indeed, it might be thought insulting to the better candidates for it to be suggested they might in some way be “misled” by the Question. It might also be thought overly paternalistic or patronising to the poorer candidates to think that they should not be marked down if they fail to exercise and demonstrate the very abilities and knowledge which the Question seeks to test.//

push

Push

半啖砂糖兩啖屎
前面講黎比人覺得自己中立
結果咪又判輸

想問下最近司法覆核贏過的政治case係邊單？

一名考生入稟申請司法覆核，挑戰考評局取消今屆文憑試一條受爭議歷史科試題，高等法院合併聆訊申請許可及覆核，裁定有關覆核被駁回。

高等法院法官高浩文頒下書面裁決理由，表示取消試題與否應該由考評局而非法庭決定，在今次事件中看不到任何違反程序或不公平的情況。法官說，看不出法庭有任何理據介入考評局的決定，而即使法庭有理由介入，他亦會行使酌情權選擇不介入有關決定。

法官又提到，對於有意見認為教育局在事件中意圖箝制意見表達，又或者考評局受政府欺壓而決定取消試題，他並不感到意外，但他指出，取消試題決定，是經過考評局內部專業人士小心、詳細的討論，充分考慮了不同意見，看不到外界的指控屬實，最終決定駁回覆核。

有關試題問及是否同意「1900-45年間，日本為中國帶來的利多於弊」，要求考生參考資料及就所知作答，教育局質疑題目沒有討論空間，傷害國民感情，考評局最終決定取消該試題。

狗官確定

上晤上訴呀？

喺dse認受性到入手 以後留喺大灣區讀書

"法官說，看不出法庭有任何理據介入考評局的決定，而即使法庭有理由介入，他亦會行使酌情權選擇不介入有關決定。"

印象中同性伴侶案、丁權案(贏左都無用)、港豬澳大橋(贏左都無用)判勝訴，禁蒙面法部分勝訴，公民廣場先贏後輸。

即係暗示自己怕左國安法？

嚴重干擾、阻撓、破壞中華人民共和國中央政權機關或者香港特別行政區政權機關依法履行職能

個官有質疑除消題目既決定，但認為教育局程序上無錯

同問

未知

同性伴侶案好多單
通常如果針對具體政策JR就大機會贏
但係之前一單jr 婚姻平權就輸

丁權案的話
郭卓堅係部分勝訴

禁蒙面法係先贏，後來半輸

所有案應該都上訴緊

證據確鑿，無罪釋放

法官只係特區政府一部分，政策案件唔會干涉，因為司法權不會干涉行政權

看不到外界的指控屬實

屌佢啦 para40擺明想話啲人示威係俾人口號洗腦無思考能力

其實司法覆核本身要有足夠論據推翻政府決定本身就係一件好難既事
所以除非成個過程有明顯不合規加對公眾利益有重要影響
否則幾乎冇可能嬴
人地考評局內部檢討後話覺得要cancel，又係跟既有程序做
你想法庭點？真係大撚晒干預人地department點運作？

咁都係既有程序?
有程序就可以影響公眾, 考生利益??